父母偏心，可以點釋懷

老豆咩都唔理，主要係老母偏心
明明我為屋企付出更多更上心，屋企有咩問題就我出聲，我搞，家務我都有份幫手，而細佬只顧住吃喝玩樂，老母永遠就哂佢，咩都為佢著想先

我對細佬無怨言，只係對老母偏心嘅行為覺得唔甘心。雖然平時老母都錫我，但佢偏心嘅小動作真係令人好難受，尤其係佢以為我睇唔出，側側膊咁做出黎 要扮到坦然接受真係好難受

有無人都有相同經歷分享下？
點先可以令自己個心舒服啲

利申，兩兄弟都已成年

同路人
我同你角色一樣
都係有個仆街細佬
已經同屋企反哂面
成間冇人會講嘢咁濟

去到反面，應該偏心得嚴重過我好多
我暫時係個心唔舒服，想叫佢公平d但又覺得自己無資格要求人地點對自己

唔偏心你係因為你唔洗佢地擔心

2個都廿歲就算啦好嗎

同父異母細佬frd過打band
全家擺明偏心 供佢外國讀書唔供我又點
最緊要開心

係，我都咁諗！
但細佬都成年人，廿幾了，我覺得可以平等啲對待
至少唔好覺得佢咩都唔識咩都要擔心

好，但唔知點釋懷
唔記得幾時開始知道老母偏心細佬，最近明顯咗，令我心結大咗，開始有感覺

無解嫁
你都講到出口佢都唔理，你有咩辦法喎？
唯有逼自己唔好再在意件事

無架
我排中間 由細到大都係俾人忽略個果
但家務、屋企大小事都係我跟
以前會計較 但依家大左就唔會
你唔會明佢點諗 因為十月懷胎生你細佬既係佢，唔係你
慶幸我生活除左屋企人，仲有有朋友、另一半
你係屋企盡左你責任就ok (家用個啲）
始終有一日你都會有自己生活 到時你重心點都會唔再係你屋企，你咪當係訓練自己獨立 因為當你為呢個屋企做過好多野，自然唔洗靠人

有幾次食飯留飯菜比細佬，睇住佢留哂d好嘅肉，淨翻嘅唔係肥就筋比我食。個心真係好唔滋味
問佢點解，佢話哩d先係好食。睇得出佢口不對心嗰下真係好難受

咁呢樣我好你少少（可能因為遲返屋企食飯個個係我）
但你有無試過同佢地講你嘅感受？

世界就係咁唔公平

有，但無好認真咁講，都係笑住講
怕佢覺得我計較，覺得我自私
到時又變到我做錯咁

你咁鬱住唔驚出事咩我覺得點都要試下同佢地傾下
一係你就逼自己放低。佢地唔知你點諗嘅就員有你係到生悶氣，越谷越唔開心

依家好似無事 雖然細細個偏心唔會太嚴重 但釋懷唔到

雖然偏心，但未之於完全忽略我嘅
都仲關心我，只係咩都差d咁
我最主要都係唔甘心
不過都怕有日頂唔順同佢嘈
我成日都同佢講你私底下幫細佬唔緊要，明面上均爭，我都已經好受落了

係，心結始終係到，傷害過就傷害過，始終有條刺
唔好再觸動佢就好了

既然佢都唔為你著想
點解你要搶住做受害者呢個角色呢
與其花咁多時間去討好佢搏佢關心
倒不如搵其他值得你關心嘅人/事好過

咁仔女點都想父母重視同認同嘅

即走，以後唔駛比家用，爽yy

好彩自己父母唔偏心，對付偏心果d父母，唔比家用已經夠，咪叫個廢細佬比囉

走去邊？
出面租屋咁貴

咁最後有冇和好番

佢父母又唔差嗰d家用
同埋到時細佬求其比一千幾百又做到乖乖仔
真係諗到都dum心

我阿媽成日話老豆重男輕女 話自己兩個仔女都重視 但係佢做出黎嘅行為同埋有時講嘅野都係比較偏心細佬 平時我都冇乜野 但一有啲咩事 就成日話我係家姐要讓下細佬 要做好個榜樣

雖然平時佢對我都係好好 但講真 一聽到呢啲個心點都有啲唔舒服 點解做大嘅就要讓細嘅 一次半次都算 但係講到宜家兩個都廿幾歲 都係要我讓 要我就 所以搞到細佬明顯係自我中心啲

如果以後生細佬 我唔會要大讓細

咁大個人有手有腳實有辦法既，你結婚都要搬出去啦
咁都要收膠

我相信佢走咗嘅話父母冇咗個女一定都會個心唔舒服嘅，希望能夠令佢哋反省自己有咩錯

宜家仲係學生返pt賺得三千零蚊都叫我比家用 不過都係我開頭衰 識賺少少錢就主動比一千幾百 後尾覺得唔對路就冇再比 跟住就間唔中叫我比返

細佬同我賺得差唔多 不過住hall出面食老母就覺得佢唔夠錢洗 個個禮拜比錢佢 明明夠洗有突 仲成日出街買貴衫褲鞋襪 我買就反而話我成日買

係，呀媽成日叫我以後幫細佬，睇住細佬，唔比第時我係落魄嗰個，需要人幫嗰個既
細佬有需要我會幫，但真係唔想佢咁同我講，講互相幫助唔得咩

結婚兩個人儲錢點同
可況人地依家先yr2

佢地偏心縱壞個細既最後都係佢地受番，唔話你教壞個細叫你教番好佢米算好。

利申：我老豆老母就係咁，依加我好似提早左做人老母咁教個細佬人生道理同諗方法管教好佢，生佢果個就繼續縱，痴撚左線

佢所謂嘅互相幫助實際上都係大幫細

住hall 囉
畢業即走囉

係叫你唔好比

我覺得你要好明確咁提出係因為佢地堅持對細佬偏心先搞成咁，如果唔係有d父母係唔明，佢地成日打電話證明佢地仲愛你

阿哥覺得老豆老母偏心我
已反面 大我七年
要計偏心最多六四比
娶完老婆個人變哂

離家出走

做獨仔咪好

因為我老母已經寵到佢影響到成個屋企
當我想開聲屌佢反而叫我唔好嘈
我已經對我老母徹底失望

巴打會唔會諗得太理想
住一年hall好貴架
同埋你估你想住就有得住咩

我係獨仔所以我理解唔到點解D父母會咁

碌左個post咁耐我都唔明大家都係同一個老豆老母生點解老豆老母要偏心

我都係獨仔不過我明
細過小學都試過比老師偏心 好難頂
我想像唔到係父母既話個心有幾難受

好難絕對公平嘅
當一個成熟d，重心就自然放去另一個到
不過放得太過，成熟d嗰個自然會覺得唔舒服

自理唔到，比人串
自理到，人地唔care你

好好彩我老豆老母都無話偏心我或者阿哥

不過見到啲老豆老媽縱鳩到自己個仔成舊垃圾咁真係
自己縱成佢咁，到你有不滿要話鳩佢既時候，仲要比佢兇返你，祝你出街比車車死 局外人睇真係好撚心涼，真心覺得抵鳩死，比自己親生最撚錫個個祝你快啲死

的確，唔識做家務，又無禮貌，又唔理屋企野，又自我中心 係屋企入面完全係多餘

住hall都貴
咁你繼續捱到買到樓啦

下下叫人搬出去
咁容易做到香港人就唔洗咁大冤氣

重男輕女都話

兩個都係仔嘅話

係咪應該諗下偏心嘅原因先

一次大錯唔係話靠家務果d野就可以補番數囉

利申：有個pk屋企人 點錯都有人比機會佢 我無眼睇 就黎搬

係，我屋企都係偏心細妹，對我嚴格好多，成日咩都要話一餐；對細個件就"鵝" 兩句就算，好似一話左就會飛左去唔返黎

仲以為你係女

大個仔要學識獨立 你想你老母偏心照顧你一世？

如果同細佬關係好 有事互相cover 你會釋懷 唔介意
如果唔好關係 就算狗數吧

我以前可以話係愚孝
最緊要父母開心
好努力做嘢向上爬
希望可以照顧到佢地
但有d父母唔識分莊閒
以為仔女對自己好係應份
當仔女係水魚，搖錢樹，on9仔咁不停消耗
幾好感情都有磨蝕嘅一日

以前我係阿媽第一
另一半第二
有血緣嘅點都係最親
而家我有老公萬事足
唔會再為對我唔好嘅人傷心
有血緣真係唔代表任何嘢

最緊要係你同細佬關係點

同路人 自己睇開之外 係無可能改變到其他人

已經惗定兩年後結婚搬出去，每個月返屋企一次交低家用就算。比左家用，大家冇拖冇欠，費時下世投胎又要做距地個女還債

我而家就係咁
只會同我老豆見面
飲下茶俾錢佢
其他人少d行埋慳d洗
我幾年冇同屋企做節
結咗婚諗住算啦，大時大節食飯，一年都係見幾次啫
點知一見就出事
今年唔會咁蠢仲去俾人侮辱
下年農歷年放低利是要即刻走
年糕都唔好食佢一件

幾歲？
大過左應該會睇開左